---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۸۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۸۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل باز در سودای او افتاد و باری می‌برد</p></div>
<div class="m2"><p>جوری که آن بت می‌کند بی‌اختیاری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چندیست تا بر روی او آشفته گشته این چنین</p></div>
<div class="m2"><p>نه سر به جایی می‌کشد، نه ره به کاری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من در بلای هجر او زانم بتر کز هر طرف</p></div>
<div class="m2"><p>گویند: می‌چیند گلی، یا رنج خاری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>با دل بسی گفتم، کزو بگسل، چو نشیند این سخن</p></div>
<div class="m2"><p>من نیز هم بگذاشتم تا: روزگاری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای مدعی، گر پای ما در بند بینی شکر کن</p></div>
<div class="m2"><p>تا تو نپنداری کسی زین جا شکاری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>عشق ار نمی‌سازد مرا معذور باید داشتن</p></div>
<div class="m2"><p>کز تشنگی پنداشتم: آن می‌خماری می‌برد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا چند گویی:اوحدی یاری نمی‌خواهد ز کس</p></div>
<div class="m2"><p>یارش که باشد؟ چون جفا از دست یاری می‌برد</p></div></div>